區議員抗議 促重啟選舉

節錄

區議員抗議 促重啟選舉

■多名區議員昨抗議。

【本報訊】政府以防疫為幌子押後立法會選舉，卻強推同樣致人群聚集的普及社區檢測計劃，且超過一半檢測中心曾為票站，多名民主派區議員昨到部份檢測中心外抗議，質疑全民檢測播毒風險比投票高，認為政府既有決心與能力辦全民檢測，應有同樣能力重啟立法會選舉。

相關新聞：全民檢測衞生差劣 運樣本不設防 採集裝備棄街

多名區議員昨早在曾為選舉票站的界限街一號體育館外抗議，荃灣區議員譚凱邦質問：「點解可以除口罩檢測，但係唔可以戴口罩投票？」民協深水埗區議員何啟明及利瀚庭則到深水埗保安道體育館檢測中心外擺街站，。。。。。。。。。

陳伯一人遊行爭選舉權

「守護孩子」成員陳基裘（陳伯）昨午亦獨自從灣仔遊行至中環政府總部，隨身行李掛上「反對臨時立法會」和「還我市民選舉權」直幅，抗議政府執意推行全民檢測，卻無意恢復選舉，並設臨時立法會。他身上T恤寫有「109」，諷刺今日香港比昔日「雙十」辛亥革命再退步。

特首林鄭月娥昨稱，。。。。。。。